{
    "question": "17. Berikut ini adalah beberapa fungsi iringan tari, kecuali ...    A. Memberi kesan mewah\r\nB. Sebagai iringan penyajian tarian\r\nC. Mengatur dan tanda efektif gerak tari\r\nD. Penentu serta pemberi tanda awal dan akhir gerak tari\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memberi kesan mewah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tari-saman-merupakan-tarian-yang-berasal-dari-aceh-yang-dilakukan-158",
            "question": "tari saman merupakan tarian yang berasal dari aceh yang dilakukan dengan semangat dan cepat sedangkan tari serimpi yang berasal dari jawa tengah dilakukan dengan gerakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemah dan gemulai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dalam pertunjukannya, penari menari dengan lemah gemulai dengan gerakan yang sangat pelan \u00a0mengikuti iringan gamelan khas Jawa. Gerakan dalam Tari Serimpi ini didominasi oleh gerakan tangan, kaki, dan kepala. Penari menari dengan gerakan lembut dengan memainkan selendang yang diikat di pinggangnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "medium-seni-musik-adalah-a-kayu-b-bunyi-c-kanvas-d-nada-902",
            "question": "Medium seni musik adalah.... \r\nA. Kayu\r\nB. Bunyi\r\nC. Kanvas\r\nD. Nada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Nada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Medium seni musik adalah sesuatu yang digunakan untuk membuat sebuah musik. </p><p></p><p>Option D tepat karena Nada merupakan perpaduan antara bunyi dan irama yang merupakan medium seni musik.</p><p></p><p>Sedangkan Option A B C tidak tepat karena tidak ada di dalam unsur unsur musik.</p><p></p><h2>Semog Mmebantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-gambar-dekoratif-tolong-jawab-814",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan gambar dekoratif\r\n\r\n\r\n#tolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Secara bahasa, dekoratif berarti mengolah permukaan benda menjadi lebih indah. Dari sinilah asal gambar dekoratif adalah salah satu gambar hiasan yang tampak rata dan tanpa adanya kesan ruang. Gambar dekoratif adalah gambar yang memiliki dua bentuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-tekstil-dapat-diketahui-dari-perbedaan-jenis-benang-dan-per-811",
            "question": "Jenis tekstil dapat diketahui dari perbedaan jenis benang dan permukaan teksturnya. Benang dibuat dari bahan alam atau buatan. Benang katun dibuat dari....    a.Kapas\r\nb.Bulu domba\r\nc.Ulat Sutra\r\nd.Nilon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.kapas</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>[A] KAPAS </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MENURUT SEBAGIAN ARTIKEL</p><p>Katun atau cotton yang lebih banyak dikenal ini sebagai salah satu bahan dasar pembuatan pakaian. Cotton terbuat dari serat kapas alami yang telah diproses menjadi benang kemudian ditenun menjadi kain. Kapas sendiri didapatkan dari tumbuhan alami pohon kapas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-penampilan-dan-permainan-musik-disebut-a-musik-ritmis-b-m-686",
            "question": "Jenis penampilan dan permainan musik disebut.. a musik ritmis B melodis C ansambel D harmonis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Ansambel</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>Semoga</em><em> </em><em>Mem</em><em>bantu</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>c. ansambel </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-karya-tiga-dimensi-355",
            "question": "Contoh karya tiga dimensi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ul><li>Patung </li><li>Kap lampu</li><li>Pot bunga</li><li>Piring hias</li></ul><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Karya tiga dimensi adalah karya seni rupa yang memiliki panjang, lebar dan tinggi serta memiliki volume.</p><p></p><p><em>Semangat!</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-terakhir-dari-lagu-wajib-nasional-mengheningkan-cipta-adal-443",
            "question": "Kata terakhir dari lagu wajib nasional \"Mengheningkan Cipta\" adalah\r\n\r\n\r\nbantu jwb\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>merdeka </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>MERDEKA </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>MAAF KALO SALAH!!!</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-dibawah-ini-banyak-teknik-yang-digunakan-dalam-323",
            "question": "Perhatikan gambar dibawah ini!    Banyak teknik yang digunakan dalam pembuatan ragam hias di\r\nIndonesia termasuk dengan alat pembuatnya. Gambar disamping\r\nadalah alat pembuat ragam hias tekstil yang berasal dari daerah....\r\nA Jawa Barat\r\nB. Jawa Tengah\r\nC C Sumatera Selatan\r\nD. Nusa Tenggara Barat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>mana gambarnya tidak bisa jawab kalau tidak ada gambarnya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alat-alat-yang-digunakan-dalam-pembuatan-gantungan-kunci-782",
            "question": "Jelaskan alat-alat yang digunakan dalam pembuatan gantungan kunci dari limbah cangkang kerang!    bantu jawab sesuai soal,kalo g tau g usah dijawab.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kikir, amplas, bor .............</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat yang digunakan:</p><p>1. Lem Tembak</p><p></p><p>2. Amplas</p><p></p><p>3. Kikir</p><p></p><p>4. Pisau / Cutter</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-tradisional-menggunakan-pola-lantai-garis-lurus-440",
            "question": "Tari tradisional menggunakan pola lantai garis lurus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vertikal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tari saman,tari Lengger,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}